噁爆！陸五星級飯店清潔員用同一條髒毛巾擦杯子、馬桶

中國大陸一名網友過去1年造訪多間五星級高級飯店，用隱藏式攝影機觀察清潔人員的工作流程，結果赫然發現，許多高檔飯店清潔工竟然用客人用過的髒毛巾，直接擦馬桶和浴室內的漱口杯，絲毫沒有衛生可言。
微博網友「花總丟了金箍棒」（簡稱「花總」）昨日在網路上發表這段蒐集1年的畫面，紀錄萬豪、希爾頓、香格里拉、四季、文華東方等集團在中國各地的五星級飯店人員的清潔過程。畫面中可見，清潔人員不但沒有使用專業的清潔布和消毒劑，反而直接拿起浴室內使用過的髒毛巾，從牆壁、馬桶、地板一路擦到漱口杯。
「花總」說，他因為工作關係經常下榻飯店，一個偶然的狀況讓他發現高級飯店清潔人員不專業，於是決定記錄所有住過飯店的清潔狀況，沒想到這竟然是五星級飯店的普遍現象。「花總」表示，他所曝光的飯店房價大多介於每晚1千至2千人民幣（約4450至8900元台幣），部分房價更高達每晚5千人民幣（約2.2萬元台幣）。
被拍攝到的畫面包括北京康萊德酒店、貴陽喜來登貴航酒店、上海華爾道夫酒店、上海浦東文華東方酒店、上海浦東麗思·卡爾頓酒店、上海四季酒店、上海世茂皇家艾美酒店、上海璞麗酒店、上海寶格麗酒店、北京柏悅酒店、北京王府半島酒店、南昌喜來登酒店等。
「花總」說他一共暗訪了30多家五星級飯店，曝光的僅僅是拍攝效果相對清晰、比較有代表性的14家，事實上飯店衛生亂象的波及面將近100%。他說：「這已經是國內做的最好，監管最到位的酒店了，其他酒店狀況可想而知。不要以為這只是富人的危機。」
針對畫面中的內容，上海四季飯店回應稱不可能用使用過的髒毛巾擦杯子。上海浦東麗思·卡爾頓酒店工作人員表示，按照飯店標準，杯子應該消毒。南昌喜來登酒店工作人員表示，用過的杯子應該做一次消毒。其餘飯店則尚未對此回應。（大陸中心／綜合外電報導）

香港都係咁上下

支那預左架啦 不過講真呢d尻up既程序無皇管既，又唔知有無驗菌之類

唔怪得支那人個口特別臭

日本會唔會咁

坐世界都係咁上下

其實香港都一鳩樣

On9根本全世界酒店業都係咁
睇員工

講支那衰野 班五毛狗就會話全世界都一樣

你問下做酒店d frd先啦

認真香港都一樣，好啲既會馬桶同杯用唔同既毛巾分開抹

如果冇人睇住 啲人懶就會用一條毛巾做哂所有野架啦

算喇
啲公屋狗冇人脈冇朋友
又點會知

岩呀 再仆街d一塊布抹晒成間房都有

做過酒店之後 唔會再用酒店水杯/毛巾
話知你幾多星

可能佢酒店都未住過

自己開過民宿，亦都有朋友做過連鎖既，
只能同你講幾星都一樣

其實有抺算係咁
你唔可以強国太多

貼去 旅遊台

又係d on9垃圾支那理論 人地衰自己又衰埋一份
唔撚可以改善自己先既